### Как сдавать задания

Вы уже изучили блок «Системы управления версиями», и начиная с этого занятия все ваши работы будут приниматься ссылками на .md-файлы, размещённые в вашем публичном репозитории.

Скопируйте в свой .md-файл содержимое этого файла; исходники можно посмотреть [здесь](https://raw.githubusercontent.com/netology-code/sysadm-homeworks/devsys10/04-script-03-yaml/README.md). Заполните недостающие части документа решением задач (заменяйте `???`, ОСТАЛЬНОЕ В ШАБЛОНЕ НЕ ТРОГАЙТЕ чтобы не сломать форматирование текста, подсветку синтаксиса и прочее, иначе можно отправиться на доработку) и отправляйте на проверку. Вместо логов можно вставить скриншоты по желани.

# Домашнее задание к занятию "4.3. Языки разметки JSON и YAML"


## Обязательная задача 1
Мы выгрузили JSON, который получили через API запрос к нашему сервису:
Я изменил строку №5, добавил не достающие кавычки в строке №9:
```
    { "info" : "Sample JSON output from our service\t",
        "elements" :[
            { "name" : "first",
            "type" : "server",
            "ip" : "7.7.5.1" 
            }
            { "name" : "second",
            "type" : "proxy",
            "ip" : "71.78.22.43"
            }
        ]
    }
```
  Нужно найти и исправить все ошибки, которые допускает наш сервис

## Обязательная задача 2
В прошлый рабочий день мы создавали скрипт, позволяющий опрашивать веб-сервисы и получать их IP. К уже реализованному функционалу нам нужно добавить возможность записи JSON и YAML файлов, описывающих наши сервисы. Формат записи JSON по одному сервису: `{ "имя сервиса" : "его IP"}`. Формат записи YAML по одному сервису: `- имя сервиса: его IP`. Если в момент исполнения скрипта меняется IP у сервиса - он должен так же поменяться в yml и json файле.

### Ваш скрипт:
```python
#!/usr/bin/env python3

import json
import yaml
import socket

jconf="ip.json"
yconf="ip.yaml"

with open(jconf) as j_data:
    conf = json.load(j_data)

for host, ip in conf.items():
    new_ip=socket.gethostbyname(host)

    if (ip != new_ip):
        print ('[ERROR] {} IP mismatch: {} {}'.format(host,ip,new_ip))
        conf[host]=new_ip

for host, ip in conf.items():
    print('{} - {}'.format(host,ip))

with open(jconf, "w") as j_data:
    json.dump(conf, j_data, indent=2)

with open(yconf, "w") as y_data:
    y_data.write(yaml.dump(conf,explicit_start=True, explicit_end=True))

```

### Вывод скрипта при запуске при тестировании:
```
! изначально в файле ip.json лежали ip 0.0.0.0 после отработки файл изменился.

[ERROR] drive.google.com IP mismatch: 0.0.0.0 142.250.150.194
[ERROR] mail.google.com IP mismatch: 0.0.0.0 173.194.222.83
[ERROR] google.com IP mismatch: 0.0.0.0 173.194.221.138
drive.google.com - 142.250.150.194
mail.google.com - 173.194.222.83
google.com - 173.194.221.138
```

### json-файл(ы), который(е) записал ваш скрипт:
```json
{
  "drive.google.com": "142.250.150.194",
  "mail.google.com": "173.194.222.83",
  "google.com": "173.194.221.138"
}
```

### yml-файл(ы), который(е) записал ваш скрипт:
```yaml
---
drive.google.com: 142.250.150.194
google.com: 173.194.221.138
mail.google.com: 173.194.222.83
...

```

## Дополнительное задание (со звездочкой*) - необязательно к выполнению

Так как команды в нашей компании никак не могут прийти к единому мнению о том, какой формат разметки данных использовать: JSON или YAML, нам нужно реализовать парсер из одного формата в другой. Он должен уметь:
   * Принимать на вход имя файла
   * Проверять формат исходного файла. Если файл не json или yml - скрипт должен остановить свою работу
   * Распознавать какой формат данных в файле. Считается, что файлы *.json и *.yml могут быть перепутаны
   * Перекодировать данные из исходного формата во второй доступный (из JSON в YAML, из YAML в JSON)
   * При обнаружении ошибки в исходном файле - указать в стандартном выводе строку с ошибкой синтаксиса и её номер
   * Полученный файл должен иметь имя исходного файла, разница в наименовании обеспечивается разницей расширения файлов

### Ваш скрипт:
```python
???
```

### Пример работы скрипта:
???
